當年雨革時，你地學校/公司有咩反應？

樓主五年前仲係中學雞，讀緊粉嶺某間公立中學。928第二日學校特登停半日課，係禮堂同學生講發生咩事，老師上臺分享自己既感受等。雖然冇明講，但好明顯學校包括校長都係支持學生(或者話反對政府)一派。又有出通告話唔反對戴黃絲帶，只要冇影響校服儀容就得。

一直聽講新界特別多親中建制學校，咁其實我都幾好彩，可以係一間明白事理既學校渡過若干年，而且印象上當時間學校既猜那學生都唔多，但已經離開幾年，唔知而家有冇淪陷呢。

限制出入
唔比宣傳

紅底校長唔畀學生掛黃絲帶

5年前岩岩升小一 我記得老師話讀好d書
唔好似班學生咁搞事

928第二日全班同學班會活動 去哂金鐘

當年正係做緊學生會，有派黃絲帶。部分老師唔教書就講自己感受。學校都開明。

阻鳩住曬

SAME

可以選擇性落去禮堂聽下關於雨傘運動既野

何郭佩珍， 孔教學校
當年出埋通告嚴禁學生參與雨傘運動
戇鳩校長梁秋雲直接喺早上宣佈唔允許以任何形式宣揚雨傘運動
結果第二朝 成班師兄師姐早會嘅時候 攞住一堆黃色字牌一嘢坐喺佢面前，理都唔撚理佢， 搞到佢好尷尬咁話 :「請各位同學起返身， 早會就嚟開始」
最後，搞咗一大輪， 佢終於勉強允許同學「 申請」罷課
但我記得之後佢都特登叫其他老師幫自己嘅班別 上「公民教育堂」， 內容係雨傘運動嘅詳情同埋害處，完全冇講正面影響

讀緊ive
老師罷教
因為聽講都冇人返學

返工同落site可以遲到

當時初入行 幾個月
928個日 下午5點至11點衝到最前
食左幾次tear gas
之後訓街訓到第日 第朝7點返到屋企
打比老細想請假佢話ok
後日返到公司仲問d同事有冇擺工
聽到d同事個個都話好暴力 點點點
又話搞到成個港島塞晒 好多港島地盤停晒 冇工開

果時讀U上core 唔夠八成attendance會fail
lecturer話唔會專登mark邊個冇返 仲叫大家加油
thank you Frankie

就係要阻住你

果時讀U 個日本人lecturer 叫我地唔返同佢講聲
俾心機做自己既野 佢話佢好愛香港 希望唔洗幾年後要執包袱走
當年真係好感動 可惜啊

果陣戴黃絲返工
聽講有死廢老親中

心諗

「理閪得你」
老細Buy你吹呀

+1, 可以係球場靜坐，當年我地唱一起舉傘個首歌唱到上蘋果勿相認

上水粉嶺
應該得一間咁有器量既學校

番緊輪更工，第一晚已經出左去食gas

c9 阿頭特登wtsapp 我話叫我唔洗番黎

佢放假都突登番黎頂我更

仲出聲問有咩需要

停課

老細： 你咁得閒去集會姐係無野做啦，咁呢幾單project就你跟啦

學生會凌晨兩點出聲明話罷課，學校冇反對，好似有成百幾人參加罷課。

學生會聯同學民搞罷課、派黃絲帶、設立關注組，而校長仲係928當日開間課室俾罷課嘅人，仲親自講解公民提名、被選權之類嘅嘢，俾人擺咗上蘋果

畢業旅行，北上，全部同學個行李都綁左黃絲帶做標記

邊間
我學校岀左個禮儀廉
仲記得果陣早會仲搵佢黎分享

lecturer出封email俾全班
話堂佢會照上 因為唔可以影響一啲想上堂既學生
唔上既唔會影響attendance
最後講多句：
"堅守你地認為值得堅守既嘢 因為香港既未來係你地既"

公司全部港豬，無人理過

初生之犢

好稀虛
嗰次可能係最後一次香港反對力量得以團結大部分香港人
自此以後冇曬道徳號召力量

公司冇表示，我照綁黃絲帶喺公司架貨車兩邊倒後鏡度

校長屌班人搞到佢塞車塞到腰痛

未出世

埋土，應該無記錯日子
星期一8半係lab黎，星期日晚已經send email同professor講聽日唔會番同原因
第二日8點到個professor出左email話收到好多學生email決定一次過覆，話理解同學諗法，所以呢堂lab唔出席唔會扣attendance
事後聽上左堂嘅同學講番堂lab得一半人上

罷課開始就無番過學，唔知學校點

邊間

如果係咪執包袱走左？

個陣year 2，事前有email老師我要去雨革唔會番學，佢話叫我加油，小心安全
個陣真係好震撼，大家都係雨革嘅同路人，默默支持。可惜此景不再

老闆叫我哋小心啲，同埋可隨時請假訓街

呢間就收皮啦
校長垃圾
老師得1,2個正常人

睇返website應該未走

繼續返工